داعش يتبنى الهجوم على الجيش اليمني في حضرموت
 تبنى تنظيم الدولة الإسلامية الهجمات التي استهدفت الجيش في جنوب شرق اليمن الذي نسبه مسؤول عسكري يمني في وقت سابق إلى تنظيم القاعدة في جزيرة العرب اليمن مقتل جنديا و متطرفا في هجومين للقاعدة وأكد تنظيم داعش في بيان بحسب مواقع إسلامية أن جنديا يمنيا قتلوا في عدة هجمات من بينها تفجير انتحاري واشتباكات في محافظة حضرموت وكان الجيش اليمني ذكر سابقا أن تنظيم القاعدة شن هجمات على مواقع للجيش قرب بلدة شبام وأن جنديا و متشددا قتلوا يوم الجمعة نوفمبر تشرين الثاني وذكرت مصادر طبية لاحقا أن جنديا قتلوا وأصيب العديد من المدنيين وتعتبر محافظة حضرموت معقلا لتنظيم القاعدة الذي يسيطر على عاصمتها المكلا كما يتواجد تنظيم الدولة الإسلامية كذلك في اليمن مستفيدا من الفوضى في البلاد التي تشهد ضربات جوية يشنها التحالف العربي ضد المتمردين الحوثيين  